{"title": "Hỏi đáp: Phân lỏng", "question": "Chào bác sĩ. Em năm nay 33 tuổi, có bé gái được 6 tháng 6 ngày, nặng 7,3kg, cao 65cm, uống sữa công thức (Similac 2), bú sữa mẹ chỉ dặm thêm. Lúc 2 tháng 20 ngày bé bị rối loạn tiêu hóa (Mỗi ngày đều đi ngoài kèm đau bụng khóc thét, phân bé hơi lỏng, hoa cà, màu vàng, hơi chua, ngày đi 2 lần, có hôm 1 lần nên em cho bé đi khám) Nay bé đi ngoài cũng khó, có hôm em phải bơm bé mới đi được phân hơi cứng, sau đó bé lại đi phân lỏng hoa cà. Lúc nào bé cũng phải rặn nhiều và khóc, những lúc đó bụng bé rất cứng, có phải tại sữa không, bé chỉ bị triệu chứng này khoảng 2 tuần nay thôi (lúc trước bé uống similac1 thì ít bị vậy lắm nhưng khi bé được 5 tháng 22 ngày em cho bé uống similac2 thì bé đi phân lỏng như tiêu chảy 3 hôm rồi bị trường hợp này). Bé em cũng hay rụng tóc, đổ mồ hôi đầu, em đang cho bé uống canxi ống được 1 tuần rồi. Mong bác sĩ tư vấn sớm giúp em. Em cám ơn nhiều.", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên cho bé bú sữa mẹ hoàn toàn để giải quyết những vấn đề tiêu hóa của bé. Không nên cho uống canxi vì sẽ làm táo bón nặng thêm. Bạn cứ cho bé bú thật nhiều lần, không cần theo cữ, đồng thời bạn uống thêm sữa “bà bầu”, ăn nhiều cơm hơn sẽ có đủ sữa cho bé bú. Bé đã có thể ăn dặm và uống nước trái cây, ăn trái cây, sữa chua. Bạn cho bé ăn rau củ, ăn chuối, đu đủ, uống nước cam/bưởi sẽ giúp bé hết táo bón. Nếu sữa mẹ quá ít thì đổi sữa công thức khác, không nên tiếp tục dùng sữa hiện tại. ,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/phan-long-25545/"}
{"title": "Hỏi đáp: Vàng da", "question": "Bé nhà em lúc sinh được 3,2kg, hiện tại 21 ngày tuổi thấy da bé bị vàng, tròng trắng mắt cũng vàng. Em có cho bé đi khám ở Từ Dũ lúc 18 ngày, Bác sĩ cho bé uống Sterogyl 1 giọt/ngày và 1/2 ống canxi Corbiere/ngày đồng thời cho đi đo Bilirubin. Kết quả đo Biliburin là 9,47 bình thường rồi cho về. Tuy nhiên em thấy da bé và tròng trắng mắt vẫn vàng. Bé bú sữa mẹ và 1 ít sữa ngoài khoảng 60ml/ngày và có đi tắm nắng mỗi sáng. Mẹ bé nhóm máu O Rh âm. Nhờ Bác sĩ tư vấn bé vàng da như vậy có phải do bất đồng nhóm máu? ", "answer": "Chào bạn,,Em bé của bạn bị vàng da kéo dài. Bạn nên đưa bé đến bệnh viện Nhi đồng để khám vì có thể cần phải làm siêu âm và xét nghiệm máu để tìm nguyên nhân vàng da.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/vang-da-25548/"}
{"title": "Hỏi đáp: Thắc mắc một số vấn đề khi sinh ở từ dũ", "question": "Em có dự định sinh ở Từ Dũ vào tháng 7/2016. Em biết hiện nay Từ Dũ đã áp dụng phương pháp da tiếp da giữa mẹ và bé ngay sau khi sinh thường, vậy cho em hỏi đối với trường hợp sinh mổ thì có được áp dụng phương pháp này ngay sau khi sinh không? Và trong khi mẹ nằm ở phòng hậu phẫu thì bệnh viện có giao bé ngay cho người nhà trông để chờ mẹ về không hay giữ lại phòng dưỡng nhi cho bú sữa công thức để chờ về phòng cùng mẹ? Em xin cảm ơn.", "answer": "Chào chị,,Hiện nay tại BVTD tất cả sản phụ đến sanh đều đã được thực hiện phương pháp Da kề da. Trường hợp sinh mổ nếu không ở trong nhóm chống chỉ định & bệnh lý của mẹ, nếu mổ vào ban ngày sẽ đươc tư vấn để thực hiện phương pháp trên. Sau mổ khi tình trạng bé khỏe người thân được vào chăm sóc.,Mẹ và bé nằm chung, đươc hướng dẫn bú mẹ sau mổ, không gửi sơ sinh. Hiện BVTD cũng đang triển khai áp dụng phương pháp trên vào ban đêm chị nhé.,Chúc chị vui khỏe.,NHS trưởng Phan Thị Phương Trinh\nKhoa Sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/thac-mac-mot-so-van-de-khi-sinh-o-tu-du/"}
{"title": "Hỏi đáp: Rốn bé bị đứt", "question": "Chào bác sĩ! Bé nhà em sinh thường được 2 tuần tuổi. Rốn bé chưa rụng nhưng bị đứt. Bé vẫn bú bình thường, không bị sốt. Em vệ sinh rốn bằng cồn 70 độ sau đó bôi Povidine. Hiện chỗ rốn có rỉ chút dịch, ở trong vẫn còn ướt. Cho em hỏi như vậy có sao không và làm sao để rốn bé mau khô? Cám ơn bác sĩ nhiều.", "answer": "Chào bạn,,Bạn cần đưa bé đi khám bệnh để được chẩn đoán chính xác và điều trị phù hợp.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/ron-be-bi-dut/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé ăn hay bị nhợn", "question": "Chào bác sĩ. Con em được 7 tháng 15 ngày, lúc sinh được 3kg5, hiện giờ được 8kg1 cao 70cm . Cho em hỏi cân nặng và chiều cao như thế có tốt không ạ? Ngày em cho bé ăn 2 bát bột mặn khoảng 800ml sửa mẹ và sửa bột tính lun cả khi bé bú đêm. Em có cho ăn thêm phomai 2 ngày 1 lần. Nhưng từ khi 5 tháng đến nay bé chỉ tăng có 200gam thôi. Bé ngủ ban ngày khoảng 3 tiếng. Ban đêm 7h30 đi ngủ nhưng có ngày bé ngủ ngoan có ngày bé cứ giật mình 1 đêm 3 4 lần và bú ngủ lại nhưng không khóc có khi nằm chơi rồi 1 chút mới ngủ lại. Em vẩn phơi nắng cho bé đều đặn. Nhưng đến nay bé vẩn chưa mọc răng. Bé đã biết bò và tìm điểm tựa để đứng lên nhưng bé không có cảm giác thèm ăn đưa gì ăn bé cũng né ra và hay bị nhợn khi ăn muổng đầu tiên và khi đút ăn bất cứ thức ăn gì. Bé chỉ nhợn khi ăn, ăn no bé vẩn bình thường ít ọc ói. Bác sĩ cho em hỏi làm sao để khắc phục tình tràng ăn của bé. Xin cảm ơn.", "answer": "Chào bạn,,Cân nặng và chiều cao của bé bình thường. Từ 6 tháng tuổi trở đi, bé tăng cân mỗi tháng 200g là bình thường. Nhợn ói và né thức ăn là những dấu hiệu của chán ăn tâm lý. Bạn nên cho bé ăn khi đói, đừng ép bé ăn vì sẽ dẫn đến chán ăn tâm lý hay chứng sợ ăn. Bạn cũng nên cho bé ngồi bàn, cho chén và muỗng để bé được tự khám phá, tạo bữa ăn có không khí vui vẻ (mặc dù sau đó mẹ sẽ phải dọn rửa cực hơn). ,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-an-hay-bi-nhon/"}
{"title": "Hỏi đáp: Phân lợn cợn", "question": "Kính chào bác sĩ. Bé nhà được 5 tháng 15 ngày,bú sữa mẹ hoàn toàn, em vắt sữa ra, khi đi làm thì lấy sữa trữ trong tủ lạnh hâm lại cho em pé ti. 4 tháng đầu phân bình thường, đến gần cuối tháng 4 bắt đầu đi lợn cợn. Mong bác sĩ tư vấn giúp em.", "answer": "Chào bạn,,Nếu bé vẫn bú bình thường, lên cân tốt, không nôn ói, phân không đàm máu thì không phải can thiệp gì. Tuy nhiên, bạn cần lưu ý vệ sinh khi vắt sữa và trữ sữa.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/phan-lon-con/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé thích nằm sấp, ban đêm khó ngủ, bú ít", "question": "Em chào bác sĩ! Con em lúc sinh được 2,8kg, sinh mổ. Hiện bé được 6 tháng 4 ngày, nặng 6,6kg, cao 65cm. Mấy ngày nay lúc nào ngủ bé cũng hay vật lộn, lăn đủ kiểu và hay nằm sấp mới chịu ngủ. Ban đêm ngủ không sâu, rất ít, hay nằm sấp ngủ được 15-20p lại dậy. Lúc nào đuối quá bé mới ngủ được 1 tiếng – 1,5 tiếng. Lúc bé 5 tháng sữa mẹ bị mất nên cho bé bú sữa công thức, bé chịu bú nhưng mấy ngày này bé không chịu bú nữa, cả ngày đêm bé bú được có 100 – 120ml sữa thôi, vì bé không chịu bú nên em cho bé ăn dặm ngày 3 bữa, mỗi bữa khoảng 100ml cháo rau củ quả hầm với thịt cá lấy nước, ngoài ra cho bé uống canxi corbiere 5ml. Như vậy bé nhà em có vấn đề gì về sức khỏe không? Cách cải thiện giấc ngủ cho bé như thế nào? Em cảm ơn bác sĩ", "answer": "Chào bạn,,Cân nặng và chiều cao của bé bình thường. Bé đã được 6 tháng tuổi nên cần cho ăn dặm ít nhất ngày 2 cữ. Bạn nên cho bé ăn cả xác thịt/cá và rau củ, nghĩa là cho bé ăn cháo xay mới đủ chất. Độ tuổi này rất dễ bị thiếu máu thiếu sắt và dẫn đến khó ngủ, lười bú. Để điều trị, phải cho bé ăn dặm với thịt, gan, lòng đỏ trứng, rau màu xanh đậm. Bạn cũng cần cho bé phơi nắng sáng và bổ sung 400 UI vitamin D mỗi ngày.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-thich-nam-sap-ban-dem-kho-ngu-bu-it/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé 4 tháng 2_ 3 ngày mới đi ngoài.", "question": "Chào bác sĩ. Con em được 4 tháng, bú mẹ hoàn toàn. Nhưng cách đây khoảng 2 tuần bé mới đi ngoài 2- 3 ngày một lần. Phân vàng và dẻo, xin hỏi bác sĩ như vậy có bình thường không ạ?", "answer": "Chào bạn,,Bạn cần cho bé bú nhiều hơn vì thời tiết nóng bé rất dễ bị thiếu nước, dẫn đến chậm đi tiêu. Mẹ cũng cần uống nhiều nước, ăn nhiều rau và trái cây hơn để tăng chất xơ trong sữa mẹ.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-4-thang-2-3-ngay-moi-di-ngoai/"}
{"title": "Hỏi đáp: Chứng bàn chân bẹt ở trẻ", "question": "Con tôi là bé gái được 37 tháng tuổi nặng 14,5 ký, vừa rồi qua thăm khám bác sĩ nói bé bị chứng bàn chân bẹt, mặt cá chân khá lớn so với bình thường, bé hay bị té ngã khi chạy nhảy. Bác sĩ cho tôi hỏi: – Tôi muốn kiểm tra và phục hồi cho bé thì cần làm những gì, khám ở đâu? Ở bv Từ Dũ có khám và điều trị không? có khám ngày thứ 7, Cn không? Xin chân thành cám ơn. ", "answer": "Chào bạn,,Bạn có thể liên hệ khoa Phục hồi chức năng, Lầu 1, Làng Hòa Bình 284 Cống Quỳnh Q1 để khám và tập vật lí trị liệu cho bé. Khoa có làm việc thứ 7: 7-11h, chủ nhật nghỉ.,Thân mến,,KS. Trang Thanh Vũ\nP. Công nghệ thông tin – BV Từ Dũ ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/chung-ban-chan-bet-o-tre/"}
{"title": "Hỏi đáp: Ngủ ít", "question": "Chào bác sĩ. Con em 11 tháng tuổi, nặng 9.2kg. Mấy ngày nay bé chỉ ngủ 1 giấc vào ban ngày khoảng từ 11h đến 13h, ban đêm thì 18h đến 5h sáng. Bác sĩ cho em hỏi bé ngủ như vậy có được không? Theo em được biết thì khoảng độ tuổi này thì nên ngủ 2 giấc vào ban ngày mới tốt.", "answer": "Chào bạn,,Bé của bạn ngủ đêm sớm và đủ giấc là rất tốt. Nếu ban ngày bé vẫn vui vẻ, ăn tốt, chơi ngoan, lên cân bình thường thì ngủ một giấc cũng được.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/ngu-it/"}
